\ProvidesPackage{darkscience}
\RequirePackage{expl3, xparse, tabularx, physics, tikz, unicode-math}

% XITS как шрифт по-умолчанию для формул
\setmathfont{XITS Math}

% Нумерация формул, картинок и таблиц по секциям
\numberwithin{equation}{section}
\numberwithin{table}{section}
\numberwithin{figure}{section}

% Макросы
% градусы Цельсия, ибо аналог из siunitx убог чуть менее, чем полностью, а gensym в LuaTeX нежелателен.
\NewDocumentCommand{\celsius}{ m }{%
    #1\textdegree C%
}
% для прямого начертания в формулах
\RenewDocumentCommand{\ae}{}{%
    \textup{æ}%
}
% Стрелки вправо
\NewDocumentCommand{\rarrow}{}{%
    \ensuremath{\,\rightarrow\,}%
}
\NewDocumentCommand{\Rarrow}{}{%
    \ensuremath{\,\Rightarrow\,}%
}
% Стрелка вправо с подписью
\NewDocumentCommand{\textrarrow}{ m }{%
    \ensuremath{\stackrel{#1}\rightarrow}%
}
\NewDocumentCommand{\dotq}{}{%
    \dot{q}%
}
% ЭДС
\NewDocumentCommand{\Emf}{}{%
    \mathcal{E}%
}
% Преобразование Фурье
\NewDocumentCommand{\FT}{ m }{%
    \mathcal{F}\qty(#1)%
}
% Изотопы
\NewDocumentCommand{\isotope}{ m m }{%
    \textsuperscript{#2}\textup{#1}%
}
% Производная вектора по времени
\NewDocumentCommand{\vd}{ m }{%
    \vb{\dot{#1}}%
}
% экспотенциальная запись вида #1 x 10^#2
\NewDocumentCommand{\expnot}{ m m }{%
    #1 \cdot 10^{#2}%
}
% текущий год
\NewDocumentCommand{\thisyear}{}{%
    \number\year%
}
% Жирный курсив
\NewDocumentCommand{\textbi}{ m }{%
    {\bfseries\itshape #1}%
}
% Базовые цвета
\NewDocumentCommand{\red}{ m }{%
    \textcolor{red}{#1}%
}
\NewDocumentCommand{\green}{ m }{%
    \textcolor{green}{#1}%
}
\NewDocumentCommand{\blue}{ m }{%
    \textcolor{blue}{#1}%
}
% i-орт
\NewDocumentCommand{\veci}{}{%
    {\vec\imath}
}%
% j-орт	
\NewDocumentCommand{\vecj}{}{%
    {\vec\jmath}
}%
% k-орт	
\NewDocumentCommand{\veck}{}{%
    {\vec{k}}%
}
% Удобная сумма
\NewDocumentCommand{\Sum}{ o o m }{%
    {\sum%
        \IfNoValueF {#1} {\limits_{#1}}%
        \IfNoValueF {#2} {\limits^{#2}}%
        {#3}%
    }%
}
% Ротор
\NewDocumentCommand{\rot}{ m }{%
    \nabla \times #1%
}
% Среднее арифметическое
\NewDocumentCommand{\mean}{ m }{%
    \overline{#1}%
}
% Преобразование Лапласа
\NewDocumentCommand{\LT}{ m }{%
    \mathop{\mathfrak{L}}\nolimits(#1)%
}
% Обратное преобразование Лапласа
\NewDocumentCommand{\ILT}{ m }{%
    \mathop{\mathfrak{L}}\nolimits^{-1}(#1)%
}
 % Z-преобразование
\NewDocumentCommand{\ZT}{ m }{%
    \mathop{\mathcal{Z}}\nolimits(#1)%
}
 % Обратное Z-преобразование
\NewDocumentCommand{\IZT}{ m }{%
    \mathop{\mathcal{Z}}\nolimits^{-1}(#1)%
}
% Центрированный объект
\NewDocumentCommand{\cn}{ m }{%
    \begin{center} #1 \end{center}%
}
% То же, но не занимающее места по горизонтали
\NewDocumentCommand{\cbox}{ m }{%
    \hbox to 0pt{\hss #1\hss}%
}
% Квадрат модуля вектора состояния
\NewDocumentCommand{\bracket}{ m }{%
    \ensuremath{\langle #1|#1\rangle}%
}
% Кэт-вектор помноженный на бра-вектор
\NewDocumentCommand{\cket}{ m }{%
    \ensuremath{#1\rangle}%
}
% Константа
\NewDocumentCommand{\const}{}{%
    \ensuremath{\mathfrak{const}}%
}
% Постоянная интегрирования
\NewDocumentCommand{\Ci}{}{%
    \ensuremath{\mathfrak{C}}%
}
% Комплексное электрическое смещение
\NewDocumentCommand{\D}{}{%
    \ensuremath{\mathfrak{D}}%
}
% Быстрый набор интегралов
\NewDocumentCommand{\integral}{ o o g g }{%
    {\int%
        \IfNoValueF {#1} {\limits_{#1}}%
        \IfNoValueF {#2} {\limits^{#2}}%
        \IfNoValueF {#3} {#3}%
        \IfNoValueF {#4} {\dd{#4}}%
    }%
}
\NewDocumentCommand{\iintegral}{ o o g g g }{%
    {\iint%
        \IfNoValueF {#1} {\limits_{#1}}%
        \IfNoValueF {#2} {\limits^{#2}}%
        \IfNoValueF {#3} {#3}%
        \IfNoValueF {#4} {\dd{#4}}%
        \IfNoValueF {#5} {\dd{#5}}%
    }%
}
\NewDocumentCommand{\iiintegral}{ o o g g g g }{%
    {\iiint%
        \IfNoValueF {#1} {\limits_{#1}}%
        \IfNoValueF {#2} {\limits^{#2}}%
        \IfNoValueF {#3} {#3}%
        \IfNoValueF {#4} {\dd{#4}}%
        \IfNoValueF {#5} {\dd{#5}}%
        \IfNoValueF {#6} {\dd{#6}}%
    }%
}
\NewDocumentCommand{\ointegral}{ o o g g }{%
    {\oint%
        \IfNoValueF {#1} {\limits_{#1}}%
        \IfNoValueF {#2} {\limits^{#2}}%
        \IfNoValueF {#3} {#3}%
        \IfNoValueF {#4} {\dd{#4}}%
    }%
}

% Более быстрый набор таблиц
\NewDocumentEnvironment{xtable}{ g o o }
{\table%
    \centering%
    \IfNoValueF {#2} {\caption{#2}}%
    \IfNoValueF {#3} {\label{#3}}%
    \IfNoValueF {#1} {\tabular{#1}}%
}%
{\endtabular\endtable}

\NewDocumentEnvironment{xtablex}{ g o o }
{\table%
    \centering%
    \IfNoValueF {#2} {\caption{#2}}%
    \IfNoValueF {#3} {\label{#3}}%
    \IfNoValueF {#1} {\tabularx{\textwidth}{#1}}%
}%
{\endtabularx\endtable}

% Кириллица в формулах через Libertinus, т.к XITS её не поддерживает
\DeclareSymbolFont{letters}{\encodingdefault}{\rmdefault}{m}{it}

% Удобное создание корневых файлов вида:
% \tableofcontents{}
% \newpage
% \input{include/1.tex}
% ...
% \newpage
% \printbibliography[heading=bibintoc]
\NewDocumentEnvironment{partlist}{}
{\tableofcontents{}\newpage}
{\newpage\printbibliography[heading=bibintoc,title={\refname\label{sec:bibliography}}]}

\newenvironment{tikzextpicture}
{%
    \begin{tikzpicture}
}{%
    \end{tikzpicture}
}
